<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>逸轩</title>
  
  <subtitle>心里有你，就是温暖</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://l-yixuan.github.io/"/>
  <updated>2020-04-26T06:41:46.292Z</updated>
  <id>https://l-yixuan.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>逸轩</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>忽闻春将暮，花开也多情</title>
    <link href="https://l-yixuan.github.io/2020/04/26/1376/"/>
    <id>https://l-yixuan.github.io/2020/04/26/1376/</id>
    <published>2020-04-26T05:59:19.000Z</published>
    <updated>2020-04-26T06:41:46.292Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>伴着流动的白云，溢彩的霞光，走进初夏的明媚苍绿里，用热烈的心情，去拥抱新的夏季，懂得在每一个遇见的季节里爱并珍惜。</p><a id="more"></a><p>　<br>&ensp;&ensp;&ensp;突然惊觉已经到了谷雨时节，在这个时节里，我最喜爱的桃花、梨花、玉兰、樱花都会和春天告别，谢幕的花季让这场春天完成了它的使命，虽然今年的春天过得狼狈又无助，但是春天已经努力来过，并且欣然了整个季节。幸亏有网络间各样的分享，才让我看到很多的春景，不用担心和这个春天擦肩而过。<br>&ensp;&ensp;&ensp;最令我心动的是那樱花，在无人的大学校园里悄然绽放，依旧把浓烈的花朵洒满每一处角落，它们开放的是如此的热烈，是如此的纷繁，即使无人欣赏，也要完成一场春天的约会，花期结束，继续把落花的凄美飘零成唯美的画面。我望着洒落满地的落花，将一条小径晕染成梦幻的酒红。<br>&ensp;&ensp;&ensp;由于无人打扰，无人经过，竟然让那场飘落显现出惊人的美丽，这就是春天，你来或者不来，春天依旧默然地绚烂着，当你的眼眸偶然掠过，就会惊艳在那场寂然的美中，从此心就沉浸在那里。</p><p><img src="https://pic.downk.cc/item/5ea2935ec2a9a83be555cc23.jpg" alt=""></p><p>&ensp;&ensp;&ensp;走过了谷雨，就会进入暮春，春天就要和众人告别了。也不要过于难过，我们依然可以去暮春里看看，虽然没有了踏青的愉悦，没有了触摸一株新芽的惊喜，没有放飞纸鸢的浪漫情怀，也不要伤心。我们去看看缤纷的蔷薇馨香一墙的美丽，去看看花圃里富贵的牡丹如何雍容华贵的在风中摇曳。这个暮春幸亏没有迟到，还是可以穿上轻盈的春衫，描画精致的妆容，然后去寻找心目中痴念一年的春景。</p><p>&ensp;&ensp;&ensp;跟随宋词，去感受“鸟弄桐花日，鱼翻谷雨萍。”桐花此刻应该开的繁茂了，那一骨朵一骨朵的花恬美的开放着，开得酣畅淋漓，开得妩媚动人，客里不知春去尽，满山风雨落桐花。当紫色、白色的桐花开满城市和山坡，杜鹃就该出场了，它们是送别春天的精灵，杜鹃鸟声声鸣叫着，唤醒漫山遍野的杜鹃花，杜鹃花里杜鹃啼，浅紫深红更傍溪。透过纷飞的柳絮，望着杜鹃的倩影，一簇簇流光溢彩，红霞映满连绵的山坡，难怪会有别名称为映山红。春雨惊春清谷天，柳绿絮飞夏衣染。柳絮一飞，夏就将近，神农氏创造的谷雨神话，让农耕文明延续而来，遥记结绳记事，古人终会在一个一个绳结中记住暮春的日子，然后狩猎耕种，祭祀苍天，感恩获得食物，暮春后的夏季，总会有一场收获通过勤劳之手获得，并得以生生不息的繁衍至今日的繁华时代。</p><p>&ensp;&ensp;&ensp;蜜叶翠帷重，浓花红锦张。香云落衣袂，一月留余香。蔷薇攀岩在墙壁上，开满红艳的花朵，明艳的绽放于五月的暮春里，绿叶衬着娇颜，芳香漫过城市，蝴蝶在花间翩然起舞，蜜蜂也跟随而来，采撷甜蜜的花香，暮春便喧闹起来，蔷薇那柔嫩的花瓣宛如甜甜的笑容，在清风里尽情绽放，温柔的赠送人们一个蔷薇的梦境，里面有着暮春的色彩，粉嫩嫩的，好似一触即碎的花之宫殿，暮春就这般滑过世人的眼眸，如同一个花期，虽然香如故，落英却早已碾作尘。</p><p>&ensp;&ensp;&ensp;云想衣裳花想容，春风拂槛露华浓。倾国倾城的牡丹，富丽堂皇而来，翩然绽放在城市的花圃里，苍绿的叶脉间透出妩媚的姿颜，花中之王的桂冠就归她莫属了。谷雨过三天，园里看牡丹。牡丹又被称作谷雨花，每逢暮春时节，就是牡丹与众人相会的日子，望着这些名贵的牡丹花，就让我想到家乡的不倒翁皮卡晨，一枝红艳露凝香，装扮成唐装仕女的皮卡晨，就像随着春风而摇曳的牡丹花，总会让人想到杨贵妃的美丽，天姿国色映着天边的霞光，花容月貌的模样，会惊艳众人的眼眸，并醉倒欣赏的心。遥记大唐不夜城的夜晚，从各个城市奔赴而来的人们，拥挤在皮卡晨的身边，看着她轻摇漫舞，将唐贵妃的娇羞妩媚、灵动秀丽展现在众人的眼前，那朵国色天香的牡丹花女会留存在众人的心间，风姿绰越的摇曳在古都的繁华里。</p><p><img src="https://pic.downk.cc/item/5ea29129c2a9a83be5531490.jpg" alt=""></p><p>&ensp;&ensp;&ensp;暮春，是喜茶人最爱的日子。行走在绿毯铺盖的田野间，去追随空气中清冽的香气。春山谷雨前，并手摘芳烟。绿嫩难盈笼，清和易晚天。茶园里翠绿鲜嫩的春茶，被农家女子采摘下来，揉搓，晾干，烘焙，最终成为清香四溢的谷雨茶。喝茶人懂：清明太早，立夏太迟，谷雨前后，其时适中。清明的茶过于青涩稚嫩，虽然新鲜，却还未品尝几口就寡淡无味；谷雨的茶叶肥汁满，汤浓味醇，久泡依旧余味悠长，于是更被喜茶之人偏爱。喝茶也是一种意境，需要在瓦房陋屋间品饮，并伴着菜根而食，仿佛才能找寻到一种禅意。当细如雀舌的春茶散发着缕缕清香，轻轻地流入肺腑之间，那些尘世的喧闹与繁杂，就消失在山水之外。</p><p>&ensp;&ensp;&ensp;暮春好似有着无限的伤感，却也充满着希望，就让我们妥善安放好自己的心情，伴着流动的白云，溢彩的霞光，走进初夏的明媚苍绿里，用热烈的心情，去拥抱新的夏季，懂得在每一个遇见的季节里爱并珍惜。<br>————————————————</p><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      心里有你
    
    </summary>
    
    
      <category term="文章" scheme="https://l-yixuan.github.io/categories/%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
    
      <category term="逸轩" scheme="https://l-yixuan.github.io/tags/%E9%80%B8%E8%BD%A9/"/>
    
      <category term="春色" scheme="https://l-yixuan.github.io/tags/%E6%98%A5%E8%89%B2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>惜春</title>
    <link href="https://l-yixuan.github.io/2020/04/26/1319/"/>
    <id>https://l-yixuan.github.io/2020/04/26/1319/</id>
    <published>2020-04-26T05:57:19.000Z</published>
    <updated>2020-04-26T06:47:19.775Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>黄昏清水阁、依旧窗半开</p><a id="more"></a><p>　<br>##蓝桥</p><center> 黄昏清水阁、依旧窗半开<p>帘卷夕阳幽思在</p><p>一树垂杨是相思</p><p>斜阳里、黄莺啼遍</p><p>风吹木叶声声</p><p>更多几丝廉纤雨</p><p>一味冷清自我</p><p>心间几番缭乱</p><p>*</p><p>春愁挑逗、寂寞成秋</p><p>怎耐怆然</p><p>春风不识人间情</p><p>何必纵使满园春</p><p>问芳菲、何苦匆匆</p><p>一度乐终、堪比春瘦</p><p>忍孤清、知自愁</p><p>憔悴心事、一春幽梦</p><p>惹得愁红满地</p><p>*</p><p>春花只因不禁风</p><p>无力留春住</p><p>不为伤春愁绪多</p><p>便问春光谁领略</p><p>莫把春担搁</p><p>满春杯、醉领来、愁将去</p><p>春风吹只影</p><p>怅望惜光景</p><p>情催繁花艳</p><p>心随春风飞</p><p>————————————————</p><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      心里有你
    
    </summary>
    
    
      <category term="文章" scheme="https://l-yixuan.github.io/categories/%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
    
      <category term="逸轩" scheme="https://l-yixuan.github.io/tags/%E9%80%B8%E8%BD%A9/"/>
    
      <category term="遇见" scheme="https://l-yixuan.github.io/tags/%E9%81%87%E8%A7%81/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>遇见你，就是最好时光</title>
    <link href="https://l-yixuan.github.io/2020/04/26/1323/"/>
    <id>https://l-yixuan.github.io/2020/04/26/1323/</id>
    <published>2020-04-26T05:57:19.000Z</published>
    <updated>2020-04-26T06:32:20.810Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最好的爱情，也许就是相互珍惜，还有彼此的懂得和灵魂深处的契合吧！</p><a id="more"></a><p>　<br><img src="https://pic.downk.cc/item/5ea2913cc2a9a83be5532ac5.jpg" alt=""></p><blockquote><p>写尽红尘多少事，终究是沧桑，繁华过后，归于平淡，<br>那些痴痴念念，不过昙花一现，过眼云烟。谁是谁的永远？<br>遇见你，就是最好时光。若想把一份爱延续成永远，唯有彼此真心相待。</p></blockquote><h3 id="遇见你，就是最好时光"><a href="#遇见你，就是最好时光" class="headerlink" title="遇见你，就是最好时光"></a>遇见你，就是最好时光</h3><p>&ensp; &ensp; &ensp; 爱毋须多语，灵魂深处相契合，真心爱你的人，一定不愿意你受伤，因为你的痛，也是他的痛；你的伤，也是他的伤，你的快乐和忧伤都和他有关。</p><p>&ensp; &ensp; &ensp; 不坚定的感情，在拥有的时候，也在渐次的失去。之所以失去，是因为我们觉得拥有了，所以不再珍贵。人都是怪物，得不到的永远是最好的，而忽略了那些真心默默关心你的人。</p><p>&ensp; &ensp; &ensp; 假如这个世界忽略了你，请你记住，这个世界能够好好爱你的，只有你自己。感情，是相互的，是需要彼此珍惜的。</p><p>&ensp; &ensp; &ensp; 感情的最高境界就是懂得舍取，懂得看淡，懂得真正的珍惜那些爱你的人。有些人是用谎言爱你，有些人则是用实际行动爱你。不要抱怨这个世界，世界一直没有变，只是我们变得越来越成熟而已。</p><p>&ensp; &ensp; &ensp; 安然相惜，寂静相爱。心若安然，就不会被太多烦恼缠绕。无需太过于计较爱的深与浅。</p><p>&ensp; &ensp; &ensp; 人生苦短，情路苍茫，何必计较？计较多了，会让自己陷入到困惑和悲伤境地，心不岿动，情则安然。尘世过于虚幻，不可迷，不可说。</p><p>&ensp; &ensp; &ensp; 因为疑惑而烦恼，因为不甘，而伤感。与其自寻烦恼，不如放下，只有放下凌乱的，不属于你的东西，才能拥有更多的，更美好的事物。佛曰：命里有时终须有，命里无时莫强求。</p><p>&ensp; &ensp; &ensp; 属于你的爱情，真心爱你的人，永远会陪着你，不爱你的人，任何借口都有可能。我们应该明白，爱的背后是伤痛，伤痛的背后是成熟，成熟的背后是看淡，看淡的背后才是真正的快乐。</p><p>&ensp; &ensp; &ensp; 真爱不需要简单化承诺，而是在漫长的人生路上，风雨阳光都愿意和你同行，心甘情愿为你相守一生。</p><p>&ensp; &ensp; &ensp; 你要相信，时间是最好的测谎仪器。可以判断你们情感的真伪，厚重以及长度。它也会让你看清楚自己，也看清楚别人。时间教会了你成长和坚强，时间也会教你做一个心事若莲，看淡尘世烟雨的人。</p><p>&ensp; &ensp; &ensp; 我们活着，爱情不是唯一的人生享受，生活里还有很多的美丽等着我们，生命中还有很多幸福的故事等着我们去演绎，但是没有爱情，生活便是枯燥和无意义的。</p><p>&ensp; &ensp; &ensp; 在每一个起舞的日子里，好好生活，好好爱你所爱的人，珍惜生命，珍惜爱。人生如白驹过隙，能相爱的两个人，永远不要轻易说分手。能相遇是缘分，能相爱，更是前世今生的奇缘。</p><p>&ensp; &ensp; &ensp; 最好的爱情，也许就是相互珍惜，还有彼此的懂得和灵魂深处的契合吧！亲爱的，今生遇见你，便是我们最美的时光，请在余生的日子里，让我们认真相爱，切切相惜，愿每一个春夏秋冬你我都在！</p><p>————————————————</p><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      心里有你
    
    </summary>
    
    
      <category term="文章" scheme="https://l-yixuan.github.io/categories/%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
    
      <category term="逸轩" scheme="https://l-yixuan.github.io/tags/%E9%80%B8%E8%BD%A9/"/>
    
      <category term="遇见" scheme="https://l-yixuan.github.io/tags/%E9%81%87%E8%A7%81/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>想你</title>
    <link href="https://l-yixuan.github.io/2020/04/26/1111/"/>
    <id>https://l-yixuan.github.io/2020/04/26/1111/</id>
    <published>2020-04-26T05:14:52.000Z</published>
    <updated>2020-04-26T06:43:35.244Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p> <strong><em>想你，每每午夜时分，涌上心头······</em></strong></p><blockquote><p>思念一段时光的掌纹，躲在某一时间，某一地点，想念一个站在来路也站在去路的让我牵挂的人。<br>有时候常在反思，原来，关于想你这件事，躲得过对酒当歌的夜，躲不过四下无人的街。</p></blockquote><a id="more"></a><p><strong>有一种想念，于千万人之中，只此一眼，便是心与心的对望。</strong><br><strong>不需言语，仅仅一个拥抱，便能明白相思的味道。</strong><br><strong>你沐一身晨露，送我一束红玫瑰；</strong><br><strong>你披一身阳光，送我登程去远方。</strong><br><strong>如今，玫瑰依旧，人处两地</strong></p><h3 id="星月秋风，相思犹浓。"><a href="#星月秋风，相思犹浓。" class="headerlink" title="星月秋风，相思犹浓。"></a>星月秋风，相思犹浓。</h3><p><img src="https://pic.downk.cc/item/5ea2938ec2a9a83be5560aa5.jpg" alt=""></p><blockquote><p>我希望<br>每一个时刻<br>都象彩色蜡笔那样美丽<br>我希望<br>能在心爱的白纸上画画<br>画出笨拙的自由<br>画下一只永远不会流泪的眼睛</p><p align="right"> —— 顾城</blockquote><p>&ensp; &ensp; &ensp; 你也许会不相信，我常常想象你是多么美好多么可爱，但实际见了你面的时候，你更比我想象美好得多可爱得多。<br>&ensp; &ensp; &ensp; 世界上只有一个名字，会令我这样牵肠挂肚，它就像有一根看不见的线，一头牢牢系在我心间，一头攥在你手中。<br>&ensp; &ensp; &ensp; 看不见你的时候，思念像座山压在胸口；看得见你的时候，快乐像条河涌进心头；让山和水来见证我对你的思念。<br>&ensp; &ensp; &ensp; 想念一个人的滋味，有望眼欲穿的期盼，有怦然心动的欣喜，有千回百转的惆怅，有心心相印的回味，更多的还是幸福，如三月暖阳于心，明媚，温暖，还有丝丝缕缕的甜蜜。<br>我想你，我的相思就像缠树的青藤一样，在春日的雨露中飞长，而你，就是我心中那棵常春树。</p><p><strong>想你</strong></p><center> 数不尽的思念你的日日夜夜，<center>  道不完的爱恋你的缠缠绵绵，<center> 其浪漫，是你的笑颜；<center> 深情动人，是你的双眼；<center> 痴心不变，是我的信念，<center>  你是我今生唯一的期盼。<p>————————————————</p><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      心里有你
    
    </summary>
    
    
      <category term="文章" scheme="https://l-yixuan.github.io/categories/%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
    
      <category term="逸轩" scheme="https://l-yixuan.github.io/tags/%E9%80%B8%E8%BD%A9/"/>
    
      <category term="想你" scheme="https://l-yixuan.github.io/tags/%E6%83%B3%E4%BD%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>清浅的夏日，遇见恰好的你</title>
    <link href="https://l-yixuan.github.io/2020/04/26/1316/"/>
    <id>https://l-yixuan.github.io/2020/04/26/1316/</id>
    <published>2020-04-26T04:57:19.000Z</published>
    <updated>2020-04-26T06:29:38.849Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&ensp; &ensp; &ensp; 一缕微风摇曳叶的绿意；一阵细雨清新花的艳丽。</p><p> &ensp; &ensp; &ensp; 季节的风总是给人回忆给人期许；红尘的雨总是给人浪漫给人惊喜。你是一朵蝴蝶飞进我的心窗；你是一泓清泉流进我的心底。</p><a id="more"></a><p> &ensp; &ensp; &ensp; 清浅的夏日，遇见恰好的你</p><p>　　</p><blockquote><p>佛说，前世五百次的回眸，才能换来今生的一次擦肩。<br>那么，世间所有的相遇都是一场恩赐。<br>幸运，季节路口邂逅一个最好的你，让我爱有所依，朝思暮想都是你；<br>幸福，流年码头遇见一个恰好的你，让我情有所归，魂牵梦绕都是你。</p></blockquote><p><img src="https://pic.downk.cc/item/5ea2913cc2a9a83be5532ac5.jpg" alt=""></p><p>&ensp; &ensp; &ensp; 一只红蜻蜓从空中轻轻飞过，好像在偷听你我的密语；一枚蓝月亮在柳梢悄悄升起，仿佛在窥视你我的秘密。</p><p>　　&ensp; &ensp; &ensp; 茫茫人海，谁不期盼：愿得一人心，愿为一人许；滚滚红尘，谁不渴望：愿得一人惜，白首不分离。</p><p>　　&ensp; &ensp; &ensp; 恰好的时光，对月望星思念着你；清浅的夏日，聆风听雨牵念着你。</p><p>　　&ensp; &ensp; &ensp; 在我眼里，十里春风不及你的柔情；在我心里，千朵玫瑰难表你的爱意。</p><p>　　&ensp; &ensp; &ensp; 在我眼里，一树繁花百般红紫不及你的娇美；在我心里，千江明月万种风情不如你的魅力。</p><p>　　&ensp; &ensp; &ensp; 柳丝长长，漫舞爱的旋律；碧水悠悠，弹奏情的恋曲。</p><p>&ensp; &ensp; &ensp; 你就像那盛开的月季，芬芳着我的痴迷；你就像那飘飞的雨丝，甜美着我的记忆。<br>&ensp; &ensp; &ensp; 你就像那映日的红荷，美丽着我的画面；你就像那临风的玉树，精彩着我的词句。</p><p>　　<br>&ensp; &ensp; &ensp; 鸟儿因你更欢乐，让爱飘飞云里；花儿因你更甜美，把情绽放风里。你是柳永笔下缠绵的宋词，看一眼就相思流年；你是李白笔端浪漫的唐诗，读一句就唯美四季。</p><p>　　&ensp; &ensp; &ensp; 鸟儿懂云的心事；鱼儿懂水的情意。一段文字因为有你欣赏才感人肺腑；一曲琴音因为有你聆听便沁人心脾。</p><p> &ensp; &ensp; &ensp; 桃花渡口，邂逅你我花光了所有的运气；月亮码头，遇见你我遇见了最大的惊喜。</p><p>&ensp; &ensp; &ensp; 牵手你，我牵手幸福和美好；伴随你，我伴随快乐和如意。风狂雨骤，是你给我百般温存千般鼓励，让我一往无前无所畏惧；霜飞雪舞，是你给我千般呵护万分暖意，让我心无寒意情无孤寂。因为有你，所有坎坷的路程都是诗情和画意；因为有你，所有平淡的日子都有快乐和欣喜。<br>&ensp; &ensp; &ensp; 裁云为纸，绘一张蓝图，我的构思全为你；折柳成笔，填一阕青词，我的主题全是你。你是三月俏丽的江南，我心底心上爱恋着你；你是五月壮美的塞北，我梦里梦外眷恋着你。</p><p>&ensp; &ensp; &ensp; 爱在眼中凝聚，绿叶吐露心语；情在心里汇集，红花绽放心曲。</p><p>&ensp; &ensp; &ensp; 我要在初夏的浓绿里摘一片嫩叶，用我所有的爱为你长成一棵树，为你遮阳避日，直到老去；我要在五月的芳菲里撷一朵花蕾，用我毕生的情为你开成一朵花，为你绽秀吐芳，直至荼蘼。</p><p>&ensp; &ensp; &ensp; 三生石前，我喝下孟婆汤仍没忘你，期待下一个轮回与你再次相遇；奈何桥上，我望断天涯路依然念你，相约下一世情缘与你再结连理。</p><p>&ensp; &ensp; &ensp; 天涯海角携手同行，沧海桑田情比磐石。雨落的时候为你撑伞，风起的日子为你加衣。</p><p>&ensp; &ensp; &ensp; 在一杯茶的温情里品味爱的含义；在一碗粥的清淡中领略情的真谛。</p><blockquote><p><strong>情路弯弯，且行且惜，相濡以沫；</strong><br><strong>爱河长长，莫失莫忘，同舟共济。</strong></p></blockquote><p>　　&ensp; &ensp; &ensp; 把我的心放在你的心上，把我的手放在你的手里。每一缕月光都挥洒你的慰藉，每一缕星光都闪耀你的情意。</p><p>　　&ensp; &ensp; &ensp; 我生命之树上每一片叶子都镌刻着你的名字；我人生之花里每一个花瓣都珍藏着你的故事。</p><p>　　&ensp; &ensp; &ensp; 牵着你的手，不管是今生还是来世，并着你的肩，不管是天涯还是咫尺。不怕前方有崎岖有荆棘，不管明天有风雨有凄迷——我许你岁月静好，永不负你！我许你时光温柔，永远爱你！</p><p>————————————————</p><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      心里有你
    
    </summary>
    
    
      <category term="文章" scheme="https://l-yixuan.github.io/categories/%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
    
      <category term="逸轩" scheme="https://l-yixuan.github.io/tags/%E9%80%B8%E8%BD%A9/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>你的壁纸该换了~</title>
    <link href="https://l-yixuan.github.io/2020/04/26/1355/"/>
    <id>https://l-yixuan.github.io/2020/04/26/1355/</id>
    <published>2020-04-26T04:53:19.000Z</published>
    <updated>2020-04-26T06:39:47.311Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>其实我想说，你的壁纸该更换了~</p><a id="more"></a><p>#好看的壁纸</p><p><img src="https://pic.downk.cc/item/5ea2938ec2a9a83be5560aa5.jpg" alt=""></p><p>##夏日阳光</p><p><img src="https://pic.downk.cc/item/5ea29386c2a9a83be556002d.jpg" alt=""></p><p>##夕阳余晖</p><p><img src="https://pic.downk.cc/item/5ea29386c2a9a83be5560030.jpg" alt=""></p><p>##霓虹夜色</p><p><img src="https://pic.downk.cc/item/5ea29386c2a9a83be5560034.jpg" alt=""></p><p>##孤独城市</p><p><img src="https://pic.downk.cc/item/5ea29386c2a9a83be5560037.jpg" alt=""></p><p>##童年记忆</p><p><img src="https://pic.downk.cc/item/5ea29386c2a9a83be556003c.jpg" alt=""></p><p>##雨夜灯光</p><p><img src="https://pic.downk.cc/item/5ea29374c2a9a83be555e920.jpg" alt=""></p><p>##一角</p><p><img src="https://pic.downk.cc/item/5ea29374c2a9a83be555e934.jpg" alt=""></p><p>##桌面</p><p><img src="https://pic.downk.cc/item/5ea29374c2a9a83be555e95e.jpg" alt=""></p><p>##城市远眺</p><p><img src="https://pic.downk.cc/item/5ea29374c2a9a83be555e963.jpg" alt=""></p><p>##街头转角</p><p><img src="https://pic.downk.cc/item/5ea29374c2a9a83be555e96a.jpg" alt=""></p><p>##你的城市</p><p><img src="https://pic.downk.cc/item/5ea2935ec2a9a83be555cc11.jpg" alt=""></p><p>##雪色微凉<br>————————————————</p><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      心里有你
    
    </summary>
    
    
      <category term="壁纸" scheme="https://l-yixuan.github.io/categories/%E5%A3%81%E7%BA%B8/"/>
    
    
      <category term="逸轩" scheme="https://l-yixuan.github.io/tags/%E9%80%B8%E8%BD%A9/"/>
    
      <category term="壁纸" scheme="https://l-yixuan.github.io/tags/%E5%A3%81%E7%BA%B8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>且敬往事一杯酒，故事与你不强留</title>
    <link href="https://l-yixuan.github.io/2020/04/26/1314/"/>
    <id>https://l-yixuan.github.io/2020/04/26/1314/</id>
    <published>2020-04-26T03:57:19.000Z</published>
    <updated>2020-04-26T06:25:34.960Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&ensp; &ensp; &ensp; 不知是时光冲淡了回忆，还是回忆遗忘了时光。闲暇之时，偶然也会回首那些逝去的岁月，光影交错，似流水斑斓，却已是再也无法挽回的时光。</p><a id="more"></a><p>&ensp; &ensp; &ensp; 不知是时光冲淡了回忆，还是回忆遗忘了时光。闲暇之时，偶然也会回首那些逝去的岁月，光影交错，似流水斑斓，却已是再也无法挽回的时光。过往的岁月，是一座堆砌在尘埃下的城堡，里面住满了生命中的所有遇见与错过。那些曾经的微笑，弥漫在回忆里，散不开，也看不清。或许，如果生命没有过往，那么曾经不值得回忆，未来也不值得向往。</p><p>&ensp; &ensp; &ensp; 不要太过相信自己的回忆，因为回忆里的人不一定在想念你。城市那么空，回忆那凶，而我们已然奔波于当下，谁还能在回忆里滞留相拥。</p><p>&ensp; &ensp; &ensp; 心，被一串串的记忆落寞；情，在一段段的回忆中起伏。心事如尘，亦可如花。深知，有些美丽，在心，便是温暖；有些过往，释然，自当从容。流年中，我已习惯于悄然把一些念想，揉碎成花瓣，绚烂成温馨。清风过处，淡描晓月，静观云舒；回眸里，半分柔情，半分决然。不去想对与错，是与非，亦是容不得再多愁肠，几多不舍，且让往事随风，让思念沉香。<br>&ensp; &ensp; &ensp; 都说，记忆是桥，回忆是牢，走上了桥，便也关进了牢。回忆，总是触动柔软的情肠，前一秒，还是嘴角微扬，这一秒，却湿润了眼眶。</p><p><img src="https://pic.downk.cc/item/5ea290b6c2a9a83be552997c.jpg" alt=""></p><p>&ensp; &ensp; &ensp; 人总是被过去折磨，成为回忆里一个孤独的伶人。也许，一首老歌亦能抵达回忆的彼岸，让我们悲伤，让我们哭泣。但其实让我们哭泣的并不是那些旋律本身，而是藏在回忆里的那些人。或许在某个夜里，你也会无端的想起，那个曾让你对明天有所期待，对今天充满依赖，但却再也没有出现在你明天里的人。</p><p>&ensp; &ensp; &ensp; 每个人心底都有那么一个人，已不是恋人，也成不了朋友。或许是爱人，也可能是亲人，时间过去，已无关乎喜不喜欢，总会很习惯的想起，然后依旧企盼一切都好。人生，不是在错误的时间相遇，又在正确的时间分开，就是在懵懂年少时依赖，在成年长大后失去。</p><p>&ensp; &ensp; &ensp; 化雪永远比下雪冷，结束永远比开始疼。与其伤心回忆，不如微笑忘记。有时候，回忆是件很累的事情，就像失眠时怎么躺都不对的样子。</p><p>&ensp; &ensp; &ensp; 对于相爱的人，那些不合适的人始终要分开，没必要为一段不合适的感情而努力，每个人都会累，没人能为你承担所有伤悲，人总有一段时间要学会自己长大。</p><p>&ensp; &ensp; &ensp; 人生有很多东西勉强不来，特别是感情，如果双方之间没有默契的，会连想要一个拥抱都很艰难，无论你认命也好，不认命也罢。</p><p>&ensp; &ensp; &ensp; 流年似水，人生如梦，不要幻想生活总是那么圆圆满满，也不要幻想一年四季都能享受春天的和煦，每个人的一生都注定要跋涉坎坷，品尝那诸多苦涩与无奈，否则，又何以知道那人生的况味。</p><p>&ensp; &ensp; &ensp; 只是，走过的路成为背后的风景，不能回头亦不能停留，若此刻停留，便将会错过更好的风景。保持一份平和，一份清醒，享受每一刻的感觉，欣赏每一处的风景，人生才能将那些许遗憾，变成另一种成全。</p><p>&ensp; &ensp; &ensp; 错过的不再回来，从前的全部忘记。至此，且敬往事一杯酒，故事与你不强留。</p><p>————————————————</p><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      心里有你
    
    </summary>
    
    
      <category term="文章" scheme="https://l-yixuan.github.io/categories/%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
    
      <category term="文章" scheme="https://l-yixuan.github.io/tags/%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>缘起则聚，缘灭则散</title>
    <link href="https://l-yixuan.github.io/2020/04/26/1311/"/>
    <id>https://l-yixuan.github.io/2020/04/26/1311/</id>
    <published>2020-04-26T03:57:19.000Z</published>
    <updated>2020-04-26T06:24:48.505Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&ensp; &ensp; &ensp; 曾经以为，相爱的人一定要相守，只有相守，情感才能长久。可是，此岸和彼岸只不过是空间的差距，却无法拉长心灵的距离。</p><a id="more"></a><p>&ensp; &ensp; &ensp; 夜，结束了一天的喧嚣后安静下来，伴随着远处路灯那微弱的光。<br>&ensp; &ensp; &ensp; 风，毫无预兆地席卷整片旷野，撩动人的思绪万千。<br> &ensp; &ensp; &ensp; 星，遥遥地挂在天空之中，闪烁着它那微微星光，不如阳光般灿烂却如花儿般如痴如醉。</p><p align="right"> ——题记 </p><p>&ensp; &ensp; &ensp; 欲将沉醉换悲凉，清歌莫断肠。这混乱的尘世，究竟充斥了多少绝望和悲伤。你想去做一个勇敢的男子，为爱，为信仰，轰轰烈烈的奋斗一场。你周身充斥着无人可比的灵气和光芒。你有着与伟人比肩的才气和名声，你是那样高傲孤洁的男子。你的一寸狂心未说，已经几度黄昏雨。</p><p>&ensp; &ensp; &ensp; 曾经以为，相爱的人一定要相守，只有相守，情感才能长久。可是，此岸和彼岸只不过是空间的差距，却无法拉长心灵的距离。</p><p>&ensp; &ensp; &ensp; 时光荏苒，岁月无声。日子不紧不慢的如涓涓溪水静静的流去，而从身边流去的只有时光，沉淀下来的是与你一路相伴的幸福和快乐，温馨和安暖。于我，在这个凋零都感受到诗意横溢的秋，只想做一件事，拈一片绯红的枫叶，轻轻地刻上我的心语。对信仰，是我今生永不改变的主题！而后，幸福的寄往有你的那个城市。从此，在我心里，于我的生命里，轻握你许的安暖，静静地在岁月的彼岸，为你守候一世永恒！</p><p>&ensp; &ensp; &ensp; 一段情，反复的掂量，最后加深了岁月的绵长。一路追赶里，一路追忆里，最后得到的是什么，最后又失去的是什么。或许，只有我们在静思的时候才会明白，这路的追忆里，我们得到的快乐往往比痛苦要少。当相思成殇的时候，除了对月徒悲叹之外，什么也不曾抓到。<br><img src="https://pic.downk.cc/item/5ea290d4c2a9a83be552bc42.jpg" alt=""><br>&ensp; &ensp; &ensp; 一直执着于生命的简约格调，只愿用一颗淡然的心看云卷云舒，看季节更迭。许多不合时节的事物，必然会被光阴遗落，就像曾经繁茂的秋叶，待生命枯竭，终将脱离叶脉的相系相牵。而我，一直在这里，抖落一身的负累，永恒以树的姿态站立于季风中，昂首向着那无边温暖的碧蓝晴空。</p><p>&ensp; &ensp; &ensp; 夜幕降临了，春雨柔柔的亲吻着薄如蝉翼的纱帘，有节奏的淅沥在窗棂上，更增添了无限的意念。意念中的我，在幸福和恬淡中，漫捻心弦化为若水般的轻柔曼妙在深情的雨夜里。此刻，窗外的雨不再是清冷的秋雨了，在我的眸里是一种柔软，似撒娇少女的情怀，是怜、是爱、是柔、是润在我的心里是一种憧憬，憧憬着一份美好的未来，与你相拥在花雨飘飞的时节，让爱情肆意的怒放在油纸伞下，青石边，丁香小巷这样的心境，这样的时光，这样的时刻，心不经意间便醉了、醉了、醉在这如曼妙轻盈舞步的秋雨中</p><p>&ensp; &ensp; &ensp; 晚霞破月的天际，依旧映红了归家的路途，流浪了好久的笔调写满了疲倦的素笺，伴着枯萎的憔悴，与年华斑驳的碎影相逢，溅起涟漪在心田的几缕游丝浅叹，让年华牵住执笔的手，静听潺潺流水；波动在逐流的心海，唤名为；婆娑年华，勾勒了谁的斑驳唯有情醉琉璃一宿，又是一个不眠的夜。</p><p>&ensp; &ensp; &ensp; 真正的相爱，是人在千里，却梦魂相依；真正的相爱，是岁月流转，却不离不弃；真正的相爱，是彼此付出，却无怨无悔。</p><p>&ensp; &ensp; &ensp; 樱花有单樱和双樱，她们绽放时满树灿烂，清香扑鼻，单樱白的如雪如云，双樱色彩如火似霞。但是无论是单樱还是双樱，她们盛开的时间都不长，二十多天的光景，开的绚丽多彩、满树烂漫，落得星星瓣瓣，匆匆忙忙。</p><p>&ensp; &ensp; &ensp; 深秋还远，徐徐的风吹着，却也有了几分萧瑟，春天，不仅有满天飘飞的花儿，还有到处弥散着花的幽香。随着秋韵渐渐浓郁起来，院子里的花便盛开了，整个院子里香气四溢，溢漫着甜丝丝的味儿。金灿的花儿一串串、一撮撮，重重叠叠簇涌着点缀在茂密的绿叶之间，温温暖暖象极了一个个孩子的笑脸，仿佛是给这温暖的春天注入了一道亮丽的风景。</p><p>&ensp; &ensp; &ensp; 指尖轻触玻窗，嗤嗤的响声，惊动了脆弱的心脏，一阵阵的酸楚，像浪潮般袭来，若果这样酸酸的痛可以代替撕心裂肺，那就让他长久点，这样时间会把我忘记，这样便可躲在这里，让那些软弱手舞足蹈，让那些脆弱和不堪拼命娱乐，让那颗紧绷的心，少少松弦。</p><p><img src="https://pic.downk.cc/item/5ea290b6c2a9a83be552996b.jpg" alt=""></p><p>&ensp; &ensp; &ensp; 曾过往，伊颜纯美无暇，如玉般璀璨，许多人像发现了财富，紧抱于怀，怜香般害怕失去。那时，遇见你的是洗礼过后的悔过者，只懂怜香，而不懂惜玉，再璀璨也掩盖不了他身上久积的灰尘，铸造不了你，也成就不了他，于是乎，迷糊坚固了戏剧化的情谊，疼只是简单的疼。</p><p>&ensp; &ensp; &ensp; 有人曾说，会白首不相离。可是终究一口空言，转眼，便抛之彼岸。可是，我却一直相信着。然后，在追逐的沿途，荆棘布满，却一直从未低头</p><p>　　原来有些等待是不值得的，那么多年换来的却是沧海桑田，我们只是沧海一粟，不能左右命运给予的奇迹与苦楚，面对些许，能做的也许只剩下了等待，可是等待却又是需要勇气，更要有勇气来承担与等待而来的结果大相径庭的结果。</p><p>　　思绪渺渺，发怀古之悲情，世间种种，诱愁之决堤，三山五岳，撼天地之威名，流水之昌吉，涓涓之柔情，不禁闲情满溢。</p><p>　　人生自是有情痴，此恨不关风与月。谁为谁真情缱绻？谁为谁痴傻疯狂？谁为谁望穿秋水？谁为谁痛彻心扉？都是你我解不开的白线团。无缘何生斯世，有情能累此生。</p><p>　　相思成为了很多人生命里的一种自我安慰，在月圆的时候无尽思念，在月缺的时候无限惆怅，想念着岁月里和情有关的所有悲欢离合。在情感的世界里，我们一直带着所有的铿锵前行，不管风雨肆虐，不管风和日丽。</p><p>　　染窗前。那堪清风曲径，不似甚似还满。份外湮留韶华，时节正乱红，空留余恨。淡眉醉眼，红妆轻粉，旧时依恋尘缘。只皓月朗朗，乾坤转，故国山川。次第红颜，疑是讴歌回畔。</p><p>　　生命中；总有太多的遗憾要留给回忆，年华里；屡不清的斑驳，总是勾勒了无数支离破碎的心伤。太多的执着所放不下，只是；那一份不屈的痛过，不期而遇的却是最美的意外。文字依旧可以华美朴实，年华不可唯美梦境，快乐不是一件不可奢侈的事情，忧伤，而往往是一度的颓废。</p><p>　　人生的路途，经历无数的驿站之后，总会出现陌生或熟悉的风景。时间所说的过客，只是注定走过的人和事，没有太多是刻意要去记住或淡忘的。铺就在黑白交错里的，无非就是忧伤曾穿越过的黑暗，在记忆的角落里，诉说了全部的待续。那些停驻在指尖的薄凉，是曾绽放在年华里的微碎。</p><p>　　指间年华，渲染着无暇斑驳的彩塑，悲伤的城池依旧提笔挥墨，画下四季风吹过的无痕。微笑掩饰了寂寞过的眼泪，是因为，在婆娑的年华里，聆听着没有人的相伴相知。那些了不断的往事，是梦绕在悲伤情愫深处，盈满心扉的最初和凝眸的叹息。终不过似水流年，清风凄语，唯独旧梦难拾。</p><hr><p>————————————————</p><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      心里有你
    
    </summary>
    
    
      <category term="文章" scheme="https://l-yixuan.github.io/categories/%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
    
      <category term="逸轩" scheme="https://l-yixuan.github.io/tags/%E9%80%B8%E8%BD%A9/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一段视频</title>
    <link href="https://l-yixuan.github.io/2020/04/25/%E8%A7%86%E9%A2%91/"/>
    <id>https://l-yixuan.github.io/2020/04/25/%E8%A7%86%E9%A2%91/</id>
    <published>2020-04-25T15:10:41.000Z</published>
    <updated>2020-04-26T05:56:39.935Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&ensp; &ensp; &ensp; 这是一段视频</p><video controls preload><source src='https://github.com/xaoxuu/volantis-docs/releases/download/assets/IMG_0341.mov' type='video/mp4'>Your browser does not support the video tag.</video><p>&ensp; &ensp; &ensp; 错过的不再回来，从前的全部忘记。至此，且敬往事一杯酒，故事与你不强留。<br>————————————————</p><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      心里有你
    
    </summary>
    
    
      <category term="视频" scheme="https://l-yixuan.github.io/categories/%E8%A7%86%E9%A2%91/"/>
    
    
      <category term="视频" scheme="https://l-yixuan.github.io/tags/%E8%A7%86%E9%A2%91/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
